%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Schlusswort
% Autor:   
% Datum:   
% Version: 0.0.0
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%:::Change-Log:::
% Versionierung erfolgt auf folgende Gegebenheiten: -1. Release Versionen
%                                                   -2. Neue Kapitel
%                                                   -3. Fehlerkorrekturen
%
% 0.0.0       Erstellung der Datei
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%    
\chapter{Schlusswort}\label{ch:schlusswort}
	Unit-Testing mit \textsf{JUmit} ist in der Entwicklungsumgebung \textsf{Eclipse} einfach und praktisch zu realisieren. Die Test sind mit Hilfe der IDE schnell generiert und müssen lediglich noch mit dem genauen Testablauf ergänzt werden. Das Erstellen von Unit-Tests ist mit einem Mehraufwand verbunden, welcher sich jedoch schnell einmal lohnen kann. Ein gut durchdachtes Testkonzept kann viele Stunden der Fehlersuche einsparen.\par
	%
	Natürlich eigen sich Unit-Test nicht für jede Art der Software gleichermassen. Gerade bei Anwendungen mit Benutzeroberfläche ist es sehr schwer, die graphischen Klassen zu testen, da die Eingaben des Benutzers nur beschränkt automatisiert werden können.\par
	%
	Dieses Dokument gibt lediglich einen kleinen Einblick in die Möglichkeiten von JUnit und der Thematik des Unit-Testing. Tests können noch viel intelligenter und automatischer implementiert werden. \textsf{EclEmma} ist auch nur eine von vielen Erweiterungen, die zur Verbesserung der Qualität genutzt werden können.\par  
	%
	Persönlich kann ich \textsf{JUnit} sehr weiter empfehlen. Die Test sind sehr einfach realisiert und das erhöhte Vertrauen in die Software motiviert. Auch wenn zu Beginn der Testphase der Mehraufwand nicht unbedingt Spass macht, so ist der Vorteil, denn man daraus gewinnt die Arbeit allemal wert. 