%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Titel:   Unit-Testing
% Autor:   
% Datum:   
% Version: 0.0.0
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%:::Change-Log:::
% Versionierung erfolgt auf folgende Gegebenheiten: -1. Release Versionen
%                                                   -2. Neue Kapitel
%                                                   -3. Fehlerkorrekturen
%
% 0.0.0       Erstellung der Datei
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Unit-Testing}\label{ch:unittesting}
	Ein Unit-Test ist ein St"uck Code der einen bestimmten Teil einer Software testet. Dieser Test-Code kann, ist er einmal geschrieben, beliebig oft wiederholt werden. Somit kann bei "Anderungen in der zu testenden Software der entsprechende Unit-Test durchgef"uhrt werden, um sicher zu stellen, dass keine neuen Fehler vorhanden sind. 
	%
	\section{Warum Unit-Tests}\label{s:warumunittests}
		Heutzutage ist es in der Industrie praktisch unabdingbar, Unit-Test für die entwickelte Software zu erstellen. Meist werden diese Test bereits in der Entwicklungsphase parallel oder gar vor der eigentlichen Software definiert und umgesetzt. Besonders wichtig sind Unit-Test in Software an der ganze Teams arbeiten. Hat ein Softwareentwickler Code geschrieben, so kann dieser "uber Nacht getestet werden. Bei erfolgreichem Test kann der Code am nächsten morgen für die "ubrigen Teammitglieder zur Verf"ugung gestellt werden.\par
		%
		Unit-Test erhöhen dadurch die Qualit"at des Codes und decken neu implementierte Fehler frühzeitig und k"onnen somit schnell und kosteng"unstig behoben werden. Dadurch wird auch das Vertrauen in die Software erhöht.   
		%
	\section{Einsatzgebiete}\label{s:einsatzgebiete}
		Der Begriff Unit-Test bezieht sich nicht zwingend auf Software-Tests. Es kann auch bedeuten, dass zum Beispiel Hardwarekomponenten getestet werden. Dieses Dokument bezieht sich jedoch ausschliesslich auf Unit-Test für Software, insbesondere auf Java-Code.\par
		%
		Mehr Informationen "uber Tests in diversen Softwaresprachen sind in Kapitel \ref{s:xunit} auf Seite \pageref{s:xunit} zu finden.